陳馮富珍獲聘清華大學公共衛生學院首任院長 譚德塞祝賀感謝習近平 稱期待共同維護世界安全

世界衛生組織前總幹事、2003年沙士時出任香港衛生署署長的陳馮富珍，獲聘為清華大學萬科公共衛生與健康學院首任院長。世衛現任總幹事譚德塞拍片祝賀學院成立，他在片中感謝中國國家主席習近平，在加強中國公共衛生應急管理體系建設方面的領導和遠見，也感謝清華大學積極響應習近平的號召，在一個月內成立了公共衛生與健康學院。

清華大學網頁引述譚德塞說：「很高興我的前任陳馮富珍博士出任學院首任院長，她的視野、經驗和領導才能將為學院的發展作出重要貢獻。」譚德塞表示，清華大學在新冠肺炎疫苗研發、疾病檢測和防疫體系的研究上已經取得了重要進展，期待未來學院和世衛組織加強合作，通過開展研究、加強公共衛生防疫體系建設等，共同維護世界安全。網頁提及：「譚德塞指，新冠肺炎疫情提醒我們，我們同住地球村，同呼吸、共命運，只有攜手努力，才會變得更強大。」

陳馮富珍（左）和譚德塞（右）先後出任世衛總幹事，都獲中國支持。清華大學網頁圖片

清華大學網頁又指，新成立的學院會「成為疫情監控和疫苗研制的重要支撐，成為國家重大公共衛生政策制定的最有影響力的智庫，同時和世界衛生組織緊密合作，成為世界衛生組織認可的有國際影響力的公共健康中國名片，在傳染病流行傳播機制、全鏈路健康監測與預警、全球系統性公共衛生政策與管理方面居於世界領先地位。 」

網頁說，3月2日，習近平在清華大學考察時指出，要加強中國疫情防控和公共衛生科研。清華指：「一個月來，我們齊心協力推動成立萬科公共衛生與健康學院，反映了對中央部署的快速響應和有效貫徹，體現了始終以服務國家戰略為己任，永遠堅持國家至上、人民為先。學院的成立，將為應對全球性風險挑戰貢獻新力量。 」學院獲萬科集團捐贈股權資產，相等於當前市值約53億元人民幣，用於支持清華大學在公共衛生與健康方面的學科建設和發展。

陳馮富珍周四在香港透過視像致辭表示，清華大學成立萬科公共衛生與健康學院恰逢其時，充分展現了清華作為世界一流大學的責任擔當。清華大學萬科公共衛生與健康學院定位高層次的人才培養、高水平的師資隊伍、最前沿的科學研究、高層次的國際合作和產業合作，同時具備高起點和大局觀，未來還將在智庫建設、國家政策體系和幹部培養體系建設方面為國家作出貢獻，助力國家公共衛生制度體系和國家整體治理水平的提升，推動人類公共衛生與健康事業發展。

陳馮富珍說：「這次疫情讓我們更加深刻地理解了國際合作與構建人類命運共同體的重要意義。清華大學萬科公共衛生與健康學院就是這次疫情黑夜中升起的一顆啟明星。作為創始院長，願與各位同仁一道，為建設世界頂級的公共衛生與健康學院而努力奮鬥。」陳馮富珍現任全國政協常委，國務院深化醫藥衛生體制改革領導小組首席顧問。

用支那肺炎攻陷各國已經贏左啦

繼續圍爐打飛機啦
無撚人理你地架啦

我的前任陳馮富珍博士

DISMISS WHO & eat all the africa vegetable

你條非洲佬咁撚厚面

皮

隻黑奴攞左中國藉未？

下面入咗了

Asian mature taking bbc

圍威喂

全球退出聯合國la
留起到都冇意思